\section{Análisis del juego}
En esta sección se presenta el analisis que se realizo del juego con base en el 
documento de diseño descrito en el apartado \ref{docDisenio}.Primeramente se 
describe al usuario que se identificó y las acciones que éste puede realizar 
dentro del juego; en segundo lugar se habla de las clases que componen el juego, 
describiéndose lo tres tipos de clases en el que se clasificaron, para 
posteriormente listar que clases pertenecen a cada un de los tipos. Para finalizar 
esta sección se describe la comunicación entre clases para tres procesos que 
realiza el juego. 

	\subsection{Usuario del sistema}
	Tomando como referencia el documento de diseño se identificó el siguiente actor:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Jugador:} Es el usuario del sistema y quien interactua con
		el mismo. Dentro del sistema el jugador puede: 
			\begin{itemize}
				\item Empezar una partida nueva.	
				\item Cargar una partida ya existente.
				\item Elegir un nivel para jugar.  
				\item Jugar.
				\item Pausar Nivel.
				\item Reanudar nivel pausado.
				\item Ver cinemática.
			\end{itemize}			   
	\end{itemize}	
	
	\subsection{Clases del juegos} \label{ClasesJuego}
	A partir del documento de diseño se identificaron al rededor de (); estas 
	clases se dividen en tres grupos:
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Controladores:} Clases encargadas de controlar la gestión de 
			la partida y la navegación dentro del juego. Estas clases regulan las acciones 
			de las clases actoras y desencadenan determinados eventos dentro del juego
			dependiendo de las acciones del Jugador y de las reglas de los niveles.
			
			\item \textbf{Actores:} Son las clases que modelan a los enemigos, obstáculos,
			\textit{checkpoints} y el jugador.
			 
			 \item \textbf{Auxiliares:} Son todas aquellas clases que ayudan a los controladores
			 a cumplir con su funcionalidad al permitirle a los controladores obtener datos 
			 para inicializar valores o garantizar las transiciones entre interfaces.
		\end{itemize}
		
	\input{05TrabajoRealizado/02ADJuego/Clases/01ClaseControladora}			  
	\input{05TrabajoRealizado/02ADJuego/Clases/02Clasecator}	
	\input{05TrabajoRealizado/02ADJuego/Clases/03ClaseAux}	
		
	\subsection{Comunicación entre clases}
	El videojuego, por su característica de retroalimentación constante con el 
	juagdor, involucra una comunicación en tiempo real entre las clases involucradas. 
	En este apartado se describen la comunicación tres procesos que sea por su 
	complejidad o por su impacto en la funcionalidad del juego son considerados como
	los más relevantes:
		\begin{itemize}
			\item Empezar nueva partida.
			\item Personaje jugable salta.
			\item Batalla contra jefe.
		\end{itemize}	
		

	\input{05TrabajoRealizado/02ADJuego/comunica/01empezar}
	\input{05TrabajoRealizado/02ADJuego/comunica/02saltar}	
	\input{05TrabajoRealizado/02ADJuego/comunica/03BatallaJefe}		
