\section{Documento de diseño}
El juego que se obtendrá al final del desarrollo deberá cumplir con los requerimientos y características que se describirán en las siguientes secciones. Los requerimientos y características descritos deberán ser medibles y comprobables, ya que con base en ellos y con ayuda de diferentes pruebas se podrá comprobar el nivel de cumplimiento al que se llevaron.
%===========================================
	\subsection{Alcance}
	Los siguientes requerimientos son especificados para el juego Yolotl. El público objetivo del juego son jóvenes mexicanos mayores de trece años que cuenten con un teléfono móvil con sistema Android 5.1 instalado.   
%===========================================
	\subsection{Funcionalidad}
	La aplicación es un juego de plataformas de un solo jugador. El jugador controlará a un personaje durante la partida, mismo que podrá hacer evolucionar conforme avance en el juego.
	\\
	\par
La aplicación gestionara todas las acciones del jugador. De igual forma, la aplicación hará uso de un sistema de archivos para almacenar y controlar el progreso del jugador.
%===========================================
\subsection{Características de los usuarios.}
Al no manejar micro transacciones ni multijugador, la aplicación solo tendrá un perfil de usuario ver tabla \ref{tab:TipoUsuario}.
		%=======================		
		\begin{table} 
			\centering 
			\begin{tabular}{|l | c |} 
				\hline		
				\rowcolor{cyan}Usuario & Jugador\\ 
				\hline 
				Actividades & Iniciar partida, cargar partida, elegir nivel, jugar.\\ 
				\hline 
			\end{tabular}
			\caption{Usuario tipo juagdor y sus actividades que puede realizar dentro del juego.} 
			\label{tab:TipoUsuario}
		\end{table}
%===========================================
\subsection{Restricciones.}		
	\begin{itemize}
		\item Interfaz que se escale a las diferentes resoluciones de teléfonos móviles.
		\item El juego se desarrollará utilizando el motor gráfico Unity versión 6.6.2f1. Esta versión de Unity era la más reciente cuando se inició el proyecto. 
		\item El lenguaje bajo el que se desarrollará la aplicación será C $\sharp$.
		\item El juego será en 2D.
		\item El juego será para teléfonos móviles de gama media alta con sistema Android 5.1 instalado.
	\end{itemize}
%===========================================
\input{05TrabajoRealizado/01DocDiseno/01reqFun}
\input{05TrabajoRealizado/01DocDiseno/02reqNoFun}

		