\subsubsection{Motores gráficos existentes en el mercado.}
En este apartado se mencionaran los principales motores de juego que existen en la industria, de igual manera se hará mención de sus principales características.

	\begin{itemize}
			%=====================================
		\item \textbf{Unity3D:} Actualmente Unity es el motor grafico más utilizado en la industria. 
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Sistema operativo:} Microsoft ver 10,8, 7(solo 64 bits); MacOs ver X 10.9 en adelante.
				\item \textbf{CPU:} Soporte para el conjunto de instrucciones SSE2.
				\item \textbf{GPU:} Tarjeta gráfica con DX9 (modelo de shader 3.0) o DX11 con capacidades de funciones de nivel 9.3.
				\item \textbf{Memoria RAM:} Depende de la complejidad del proyecto.
				\item \textbf{Desarrollo para plataforma:} Cross-platform.
				\item \textbf{Orientado a 2D/3D:} 2D y 3D.
				\item \textbf{Lenguaje de programación que soporta:} $\sharp C$, javaScript, Boo.
				\item \textbf{Tipo de Licencia:} Maneja tres tipos de licencia, dos de pago y uno gratuito. \cite{Ref:Unity} 
				\item Ventajas.
					\begin{itemize}
						\item						
					\end{itemize}
				\item Desventajas.
					\begin{itemize}
						\item
					\end{itemize}
			\end{itemize}		
		%=====================================
		\item \textbf{UnrealEngine:} Considerado por algunas revistas especialistas en videojuegos como el motor de juego más potente. 
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Sistema operativo:} Microsoft ver 10,8, 7(solo 64 bits); macOS 10.13 High Sierra y Ubuntu 15.04.
				\item \textbf{CPU:} SQuad-core Intel or AMD, 2.5 GHz or faster (Para Windows), Quad-core Intel, 2.5 GHz or faster(Para Mac y linux).
				\item \textbf{Tarjeta de vídeo:} DirectX 11 compatible graphics card (Para Windows), Metal 1.2 Compatible Graphics Card(Para Mac) y NVIDIA GeForce 470 GTX or higher with latest NVIDIA binary drivers(Linux). 
				\item \textbf{Memoria RAM:} 8GB (Microsoft y Mac) y 16GB (Linux).
				\item \textbf{Desarrollo para plataforma:} Cross-platform.
				\item \textbf{Orientado a 2D/3D:} 2D y 3D.
				\item \textbf{Lenguaje de programación que soporta:} C++.
				\item \textbf{Tipo de Licencia:} licencia de pago pero se debe de pagar el 5 por ciento de las regalias cuando el juego sea publicado. \cite{Ref:Unreal}
			\end{itemize}
		%=====================================
		\item \textbf{CryEngine:} Considerado por algunas revistas especialistas en videojuegos como el motor de juego más potente. 
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Sistema operativo:} Microsoft ver 10,8, 7(solo 64 bits y 32 bits).
				\item \textbf{CPU:} Intel Dual-Core min 2GHz (Core 2 Duo and above) o AMD Dual-Core min 2GHz (Phenom II X2 and above).
				\item \textbf{Tarjeta de vídeo:} NVIDIA GeForce 450 series o AMD Radeon HD 5750 series or higher (minimum 1 GB dedicated VRAM GDDR5). 
				\item \textbf{Memoria RAM:} 4GB.
				\item \textbf{Desarrollo para plataforma:} Cross-platform.
				\item \textbf{Orientado a 2D/3D:} 2D y 3D.
				\item \textbf{Lenguaje de programación que soporta:} C++, $\sharp C$ y Lua.
				\item \textbf{Tipo de Licencia:} Licencia gratuita pero ofrece planes de pago para capacitación. \cite{Ref:CryEngine}
			\end{itemize}						
		
	\end{itemize}