\section{Efectos de sonido} 
\subsection{Bullicio.} \label{SFX:Bullicio}
Efecto sonóro de fondo de gente hablando y caminando en el tianguis
%-------------------------------------
\subsection{Pasos.}\label{SFX:Pasos}
Este efecto se activará cuando Malinalli camine.
%-------------------------------------
\subsection{Viento.}\label{SFX:Viento}
Sonido de una briza de viento, se usará en el juego para .
%-------------------------------------
\subsection{Ladrido.}\label{SFX:Ladrido}
Este efecto sonará cuando Xólotl le robe el objeto a Malinalli.
%-------------------------------------
\subsection{Explosión de agua.} \label{SFX:ExpAgua}
 Este sonido se usará cuando se utilice la habilidad burbuja (ver apartado \ref{hab.burbujas}).
 %-------------------------------------
\subsection{Salpicadura de agua.} \label{SFX:SalAgua}
Sonido cuando un personaje salta y aterriza en el agua.  
%-------------------------------------
\subsection{Rugido.} \label{SFX:Rugido}
Este sonido sera utilizado cuando se active la habilidad de rugido (ver apartado \ref{hab.RugAtur}) o la habilidad de Lluvia de rocas (ver apartado \ref{hab.LLuviaRocas}).
%-------------------------------------
\subsection{Roca estrellándose.} \label{SFX:RocaEs}
Este sonido acompañará las habilidades impacto (ver apartado \ref{hab.impacto}) y lluvia de rocas (ver apartado \ref{hab.LLuviaRocas}).
%-------------------------------------
\subsection{Aleteo de alas.} \label{SFX:Aleteo}
Sonido del aleteo de una mariposa. Ese sonido se usará cada vez que Itzpápalotl se mueve.
%-------------------------------------
\subsection{Sonido de fuego} \label{SFX:Fuego}
Sonido del chasquido que hace el fuego cuando quema leña en una noche fría. 
%-------------------------------------
\subsection{Hielo resquebrajándose.} \label{SFX:HieloRes}
Sonido que acompañará al momento en el que el jugador colisiona con una plataforma que caer (ver apartado \ref{obs.plataformaD}) en el nivel 5 (ver apartado \ref{Nivel:Niv05}).
%-------------------------------------
\subsection{Pasos sobre el hielo.} \label{SFX:PasHiel}
Sonido de pasos sobre hielo. Este sonido acompañará el movimiento del jugador durante el nivel 5 (ver apartado \ref{Nivel:Niv05}).
%-------------------------------------
\subsection{Risa de mujer.}\label{SFX:risaM}
Risa burlona de mujer. Esta risa acompaña a la habilidad de Raíz del diablo (ver aparatdo \ref{hab.RaizDia}).

\subsection{Liquido viscoso.}\label{SFX:ligVisc}
Sonido del fluido de algún liquido viscoso. Este sonido acompañara a las habilidades de Energía corrupta (ver apartado \ref{hab.CorrupEner}) y Circulo protector (ver apartado \ref{hab.CirPro}).
%-----------------------------------------
\subsection{Golpe.} \label{SFX:golpe}
Sonido de golpe con el puño contra superficie solida con gran fuerza.
%-----------------------------------------
\subsection{Silbido.} \label{SFX:silbido}
Sonido de silbido en el aire, este sonido indica que activara la habilidad lluvia de flechas (ver apartado \ref{hab.LluviaFle}).
%-------------------------------------------
\subsection{Gritos de personas.} \label{SFX:griPersonas}
Gritos de desesperación de personas.
%-------------------------------------------
\subsection{Explosión de huesos.} \label{SFX:exHuesos}
Sonido de explosión que acompaña al efecto explosión de hueso (ver apartadoa \ref{FX:exHuesos}).