\section{Contribuciones}

En esta sección se presentan las soluciones a las observaciones realizadas por
los sinodales durante la presentación del trabajo terminal 1.

\input{02Antecedentes/contribucionesR/juego}
\input{02Antecedentes/contribucionesR/modeloNegocios}
\input{02Antecedentes/contribucionesR/costoVJ}

\subsection{Modelo de datos}
La primera observación en atender fue el modelo de datos del juego, dicho modelo
de datos se realizó utilizando un modelo entidad relación de base de datos (Ver
Anexo \ref{Anexo:ModeloDatos}) ya que al modelarse de esta forma hace escalable
el juego si se deseara en algún futuro emplear una base de datos para mejorar
el almacenamiento de datos y el manejo de más usuarios para ofrecer un modo
online. El modelo de datos está basado en el modelo de clases y contiene
únicamente a las clases actoras. Toda entidad actora se define como una
especialización de una entidad base llamada GameObject, esta entidad está
definida por como su identificador y por otras entidades como GameObjectPosition,
Level, Tag, AnimationMachine, entre otros.

\subsection{Estrategias para combatir la adicción entre los usuarios}
La segunda observación sobre la que se trabajo fue como disminuir la adicción
del jugador al videojuego Yolotl. Esta observación dio lugar a una investigación
sobre la adicción a los videojuegos ya que antes de proponer alguna solución se
debía conocer cómo se definía, las causas y las consecuencias de la adicción al
videojuego. Al final de la investigación se pudieron formular tres posibles
soluciones para evitar la adicción del jugador; sin embargo, dado que este tópico
no estaba en la planeación original del proyecto y por el trabajo que
conlleva cada una de las soluciones se decidió únicamente describir las
soluciones y sus implicaciones sin desarrollar ninguna de las tres. A continuación,
se describen a manera de resumen las soluciones (nuevamente si se dese a
profundizar en la investigación realizada y las soluciones se puede consultar
el Anexo \ref{Anexo:AdiccJuga}):
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Notificación de confirmación para continuar la partida.} Esta
        solución propone que el juego solicite la confirmación del usuario para
        continuar una vez que éste ha detectado que el jugador ha estado jugando
        durante un tiempo prolongado como una hora.
        \item \textbf{Control paterno.} El juego le envía un formulario al tutor del
        jugador por medio de un correo electrónico. En este formulario el tutor podrá
        decidir cuánto tiempo al día la aplicación podrá estar abierta.
        \item \textbf{Sistema de vidas.} El jugador tiene una cantidad de vidas
        limitadas. Cada vez que el jugador ingresa a un nivel o muere dentro de
        uno y reinicia la partida se gasta una vida. Para recuperar vidas el
        jugador deberá de esperar un determinado tiempo.
    \end{itemize}


