\subsection{Cuestionario 4}

\subsubsection{Pre-juego}
\begin{questions}
	
	\question ¿Cuál es tu edad?
	_______________________
	
	\question ¿Cuál es tú nivel de estudios?
	\begin{checkboxes}
		\choice Básica
		\choice Media superior
		\choice Superior
		\choice Doctorado o maestría
	\end{checkboxes}
	
	\question ¿Qué es lo primero que piensas cuando te dicen "cultura de México"?
	\begin{checkboxes}
		\choice Comida
		\choice Arquitectura o lugares
		\choice Vestimenta
		\choice Música
		\choice Idioma	
	\end{checkboxes}
	
	\question ¿Por qué motivos visitas lugares históricos?
	\begin{checkboxes}
		\choice Escuela
		\choice Trabajo
		\choice Evento especial
		\choice Interés propio
		\choice Otro?
	\end{checkboxes}
	
	\question ¿Sabes sobre la cultura prehispánica en México?
	\begin{checkboxes}
		\choice Sí
		\choice No
		\choice Creo
	\end{checkboxes}
	
	\question ¿Qué emoción sientest? 
	\begin{checkboxes}
		\choice Alegría
		\choice Enojo
		\choice Tristeza
		\choice Curiosidad
		\choice Fatiga
		\choice Otro? _______
	\end{checkboxes}
	
	\question Pirámide emocional. ¿En que escalón te encuestras ahora?
	%%poner imagen
	
	
	
\end{questions}

\subsubsection{Post-juego}
\begin{questions}
	
	{%
	\checkboxchar{$\Box$} % changing checkbox style locally
	\question ¿Hay algún elemento que no reconozcas  o sepas que es?
	\begin{checkboxes}
		\choice Items
		\choice Personajes
		\choice Fondo
		\choice Texto (palabra)
		\choice Lugar
		\choice Tiempo
		\choice Forma
		\choice Otro?
	\end{checkboxes}
}%		
	
	\question ¿Por qué?
	___________________________
	
	\question ¿Cómo califica la velocidad de reacción de los botones?
	\begin{checkboxes}
		\choice Mala
		\choice Regular
		\choice Buena
	\end{checkboxes}

	\question ¿Qué te ha gustado MENOS del juego?
	\begin{checkboxes}
		\choice Juego
		\choice Dibujo
		\choice Historia
		\choice Temática
		\choice Plataforma
	\end{checkboxes}
	
	\question ¿Qué te ha gustado MÁS del juego?
\begin{checkboxes}
	\choice Juego
	\choice Dibujo
	\choice Historia
	\choice Temática
	\choice Plataforma
\end{checkboxes}

	\question ¿Qué dificultad encontraste al jugar?
	_______________________________
	
	\question ¿Qué niveles jugó?
	______________________________
	
	\question ¿Cuanto tiempo consideras te ha tomado entender la forma de juego? 
		\begin{checkboxes}
		\choice Muy rápido
		\choice Más o menos
		\choice Lento
		\choice Muy lento
	\end{checkboxes}

	\question ¿Que aspecto cultural no sabías antes del test?
	____________________________
	
	\question ¿Que cambiarías del juego?
	______________________________
	
	\question ¿Que mejorarías del juego?
	____________________________

	\question ¿Qué emoción sinetes? 
	\begin{checkboxes}
		\choice Alegría
		\choice Enojo
		\choice Tristeza
		\choice Curiosidad
		\choice Fatiga
		\choice Otro? _______
	\end{checkboxes}


	\question Pirámide emocional. ¿En que escalón te encuestras ahora?
	%%poner imagen
	


\end{questions}

