\chapter{Referencia a FX}
\section{Circulo de luz.} \label{FX:CirLuz}
Un efecto de luz especial cuando Xólotl o se transforma en jaguar, ajolote, xoloitzcuintle o humano.
\section{Oleaje}\label{FX:Oleaje}
Este efecto se hará en el agua cuando Xochitonal emerge o se sumerge en el río.
\section{Salpucadura de agua.} \label{FX:SalAgua}
Efecto que aparecerá cuando un personaje salta o aterriza en el agua.
\section{Explosión de burbuja}\label{FX:ExpAgua}
Efecto cuando el ataque de burbujas de Xochitonal hace contacto con algo.
\section{Explosión de energía tonalli rojo} \label{FX:ExpTonR}
Efecto cuando los enemigos normales son derrotados.
\section{Explosión de energía tonalli verde.} \label{FX:ExpTonV}
 Efecto cuando la cantidad de salud de Malinalli llega a cero.
\section{Explosion rocas.} \label{FX:ExpRoc}
Este efecto se usará cuando cualquier objeto que este hecho de rocas, sea enemigo o ataque, colisione contra algo.
%\section{•} \label{•}
\section{Haz de luz} \label{FX:HazLuz}
Rayo de luz que cubre toda el área de la cámara. 
\section{Ventisca de nieve.} \label{FX:VenNieve}
Ligera ventisca de nieve que se mostrara de fondo. La nieve caerá de manera vertical de la parte superior izquierda a la parte inferior derecha.

\section{Respiración.} \label{FX:Respiracion}
Pequeña nube de vapor que sale de la boca de los personajes cuando respiran.

\section{Explosión de Tonalli corrupto.} \label{FX:ExTonCor}
Explosión de tonalli negro de pequeño radio. Se muestra cuando se destruye el circulo protector (ver apartado \ref{hab.CirPro})

\section{Relámpagos} \label{FX:Relam}
Relámpagos de color morado que caen en la lejanía.

\section{Temblor.} \label{FX:temblor}
Efecto que hace que la cámara tiemble cuando se activa la habilidad manotazo (ver apartado \ref{hab.Manotazo}).

\section{Cámara obscura.} \label{FX:CamObs}
Este efecto se activa cuando se ejecuta la habilidad de LLuvia de lava (ver apartado \ref{hab.LLuviaLava}).Obscurece la escena salvo por la figura del jugador y la lava que cae.  

\section{Explosión de hueso} \label{FX:exHuesos}
Partículas de huesos que salen disparadas, este efecto se activa al finalizar la ejecución de las habilidades Penitencia (ver apartado \ref{hab.Penitencia}), lluvia de huesos (ver apartado \ref{hab.LluHuesos}) o estocada mortífera(ver apartado \ref{hab.estMor}) para hacer desaparecer cualquier objeto invocado hecho de huesos.