	 \subsubsection{Caso jugador empieza una nueva partida}\label{CasoEmpezar}
	 Este caso consiste en que el jugador desde la intefaz 01 (ver aparatado
	  \ref{TraReaInterfaces}). Empieza una nueva partida.  
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Trayectoria principal:}
			\begin{enumerate}
				\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Iniciar la aplicación.
				\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Tocar la pantalla táctil en la Pantalla de 
				inicio.
				\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Cargar la interfaz del menú principal.
				\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Tocar el botón de Empezar partida (Ruta A).
				\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Mostrar el mensaje 01 (Ruta B).
				\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Pulsar selecciona el botón de aceptar, con 
				lo que confirma la acción de empezar partida.
				\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Crear nuevo archivo de partida con los valores 
				por defecto para el jugador y los niveles disponibles.
			\end{enumerate}
		%==============================		
		\item Trayectorias secundarias
			\begin{itemize}
				\item \textbf{Ruta A.}
					\begin{enumerate}[{A.}1]
						\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Seleccionar el botón de Cargar partida 
						(Ver caso de uso \ref{CU:02}).
					\end{enumerate}
				\item \textbf{Ruta B.}
					\begin{enumerate}[{B.}1]
						\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Seleccionar el botón de cancelar.
						\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Cerrar mensaje (Volver al punto 3). 
					\end{enumerate}
			\end{itemize}
		%==============================
		\item Consideraciones.
			\begin{itemize}
				\item Solo puede existir un archivo de datos de partida.
			\end{itemize}
	\end{itemize}