\subsubsection{CU-002 Cargar partida.} \label{CargarPar}
	Este caso consiste en que el jugador desde la intefaz 01 (ver aparatado 
	\ref{TraReaInterfaces}) empieza una nueva partida.  
\begin{itemize}
	\item Trayectoria Principal.
		\begin{enumerate}
			\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Iniciar la aplicación.
			\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Tocar la pantalla táctil en la pantalla de inicio.
			\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Cargar la interfaz del menú principal.
			\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Seleccionar el botón de Cargar partida (Ruta A).
			\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Comprobar que existe un archivo con los datos 
			de la partida (Ruta B).
			\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Leer los datos del archivo de datos de la partida.
			\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Iniciar la partida con base en los datos leídos.
			\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Redireccionar al jugador a la interfaz de 
			Menú de selección de nivel.
		\end{enumerate}
	%==============================
	\item Trayectorias Secundarias.
		\begin{itemize}
			\item Ruta A. 
				\begin{enumerate}
					\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Seleccionar el botón de Empezar partida 
					(Ver caso de uso \ref{CasoEmpezar}).
				\end{enumerate}
			\item Ruta B.
				\begin{enumerate}
					\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ No encontrar ningún archivo con los datos de 
					la partida (ver error 002).
					\item $\lbrack$Sistema$\rbrack$ Mostrar el mensaje 002.
					\item $\lbrack$Jugador$\rbrack$ Seleccionar botón de cerrar del mensaje 002 
					(Regresar al punto 3).					
				\end{enumerate}
		\end{itemize}
	%==============================
		\item Consideraciones.
			\begin{itemize}
				\item Solo puede existir un archivo de datos de partida.
			\end{itemize}
\end{itemize}