\subsection{Concepto del juego.}
Una vez definido el concepto general del argumento se procedió a definir 
las especificaciones técnicas y de jugabilidad del juego. En este punto se 
inició a escribir el documento de diseño en el orden que propone la plantilla 
de la metodología. 
\\
\par
En el primer apartado del documento de diseño se definió el concepto del juego. 
La primera decisión que se tomó en este apartado fue el género de videojuego que 
se desarrollaría, siendo elegida una combinación de dos géneros: plataforma y 
aventura. El principal motivo por el que se eligieron dichos géneros fue su 
complejidad, ya que siendo un equipo de dos personas y considerando el tiempo 
disponible de desarrollo, elegir géneros que requerían una mayor complejidad 
como RPG o Shooter minimizarían significativamente la factibilidad del juego.  
\\
\par
Posteriormente se redactó una sinopsis del contenido del juego de jugabilidad e 
historia del juego; más tarde en el mismo apartado la jugabilidad se describió 
de manera más detallada en la sección de mecánica de juego, en donde se 
definieron las acciones básicas del personaje principal y algunas de las reglas 
que rigen el comportamiento del juego a lo largo de todos los niveles. 
\\
\par
En este apartado también se definieron las tecnologías, tanto en hardware como 
en software, a utilizar para el desarrollo, eligiendo como plataforma dispositivos 
móviles con un mínimo de requerimientos técnicos que el teléfono Huawei TAG-L13 
con sistema Android 5.2, esto debido a que el mercado de los juegos para 
dispositivos móviles es el que cuenta con mayor demanda\cite{Ref_IndusMEx}; en 
cuanto a software se eligió a Unity como motor de desarrollo por la 
características ya mencionadas en (ver apartado \ref{Sec_PlataformaHw}). 
\\
\par
Finálmente se definieron aspectos legales y comerciales como el tipo de licencia 
de distribución a Atribución-NoComercial-CompartirIgual CC BY-NC-SA y el público 
objetivo del juego a jóvenes mayores de 13 años. Este último rubro no solo delimitó 
el contenido argumental del juego y sus mecánicas sino que también fungió como un 
factor determinante para decidir un comportamiento totalmente offline, esto 
debido a que se busca cumplir con los lineamientos establecidos por el Acta de 
Protección de la Privacidad de los Niños En Línea (C.O.P.P.A. por sus siglas en 
inglés), la cual es una Organización encargada de la protección de la información 
de los menores de trece años \cite{RefCOPPA}. 
