\section{Cinemática 3. Selva a las afueras de Centla. Exterior /día.} \label{Cin:Cinematica03}
\textsc{Personajes}:
\begin{itemize}
	\item Malinalli Tenelpan.
	\item Xólotl (Forma xoloitzcuintle).
\end{itemize}
\textit{Después de buscar a Xólotl por la selva, Malinalli cae de una colina.}
\begin{center}
	\textsc{\underline{malinalli}}
	\\	
	\par
Eso ha dolido bastante.
(Escucha ruido proveniente de los arbustos, trata de reincorporase. Xólotl sale de los arbustos. Malinalli trata de retroceder, pero se da cuenta de que está atrapada. Xólotl se acerca a ella. Malinalli se queda quieta, cuando el jaguar está muy cerca lo toca en el rostro viéndolo a los ojos tratando de controlar su miedo. Xólotl la mira y se transforma en un xoloitzcuintle)
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Hola, Malinalli. Llevo casi una eternidad buscando a alguien como tú.
(Malinalli retrocede, tratando de protegerse)
Tranquila no pienso lastimarte.
(Malinalli sigue tratando de escapar, Xólotl la congela para que lo escuche usando su poder para acercarla a él).
Si quisiera asesinarte ya lo hubiera hecho.
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
Suéltame. Déjame ir. No tengo nada que pueda serte útil.
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Todo lo contrario. Tienes exactamente lo que necesito. He oído muchas cosas de ti. Malinalli Tenelpan, la joven de origen noble que ahora es esclava. Al igual que tu pertenecí a lo más alto de mi mundo.
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
¿Qué eres?
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Soy Xólotl. Un dios que vino a responder a tus plegarias.
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
¿Porqué un dios atendería las plegarias de una insignificante esclava?
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Porque la esclava tiene lo que muchos hombres nobles y de alta cuna carecen: Valentia. 
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
Agradezco sus palabras, pero me temo que se equivoca. Soy solo una esclava, nada más.
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
El mundo espiritual ha sido tomado por la tiranía de los cuatro hermanos. Toda divinidad que no se acate a sus deseos ha sido destruida o exiliada. El caos gobierna a los dioses. Mi objetivo es liberarlos. Pero no tengo el poder suficiente como para hacerle frente a gobernante supremo de los dioses: Tezcatlipoca.
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
Muy noble de su parte. Sin embrago, no puedo ver cómo es que mi presencia se relaciona con tan gran y noble empresa.
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Necesito que alguien baje conmigo al Mictlán, me ayude a reclamar el poder de los guardianes del Mictlán y derrote a Mictlantecuhtli.
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
Una misión digna de un guerrero o un sacerdote no de una esclava.
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Ciertamente pero ningún guerrero o sacerdote emprendería una batalla contra los dioses que juraron servir. Los humanos sirven fielmente a sus dioses, hacen guerras por ellos, viven y mueren a su nombre, pero los dioses que gobiernan los trece cielos no miran por los desprotegidos, no les importan los mortales. He visto a los mortales de cerca, he visto sus ciudades nacer y caer. He visto su sufrimiento. Por eso puedo decirte que incluso un esclavo puede cambiar el rumbo de la historia si tiene la motivación adecuada.
(Libera a Malinalli de su poder)
Extrañas a tu padre ¿No es así? Con el Mictlán en mi poder, traerlo de vuelta no sería ningún problema. Con la fuerza de tu padre y sus antiguos ejércitos recuperar tu hogar sería una cuestión de días.  
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
¿Es eso posible? ¿Revivir a alguien es posible?
\\	
	\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\	
	\par
Con mi poder actual no, pero con el poder de Mictlantecuhtli y los guardianes del inframundo, podre hacer eso y más. ¿Significa que tenemos un trato?
\\	
	\par
\textsc{\underline{malinalli}}
\\	
	\par
¿Cómo destruiré a los Dioses si no soy un guerrero ni un dios?
\textsc{\underline{Xólotl}}
(Invoca la caracola) Con esto. No lo subestimes, el sonido que genera es capaz de destruir cualquier ente que este hecho Tonalli. Una vez lo toque no habrá vuelta atrás. Aquí inicia tu viaje y tu oportunidad de cambiar la historia.
\end{center}