\section{Cinemática 5. A mitad del rio Apanohuacalhuia en el Itzcuintlan. exterior / noche.} \label{Cin:Cinematica05}
 \textsc{Personajes}:

\begin{itemize}
	\item Malinalli Tenelpan.
	\item Xólotl (Forma ajolote).
	\item Xochitónal.
\end{itemize}

\textit{Malinalli sobre el lomo de Xólotl nadan en el río a toda velocidad. Malinalli ve una silueta gigante que se acerca a ellos a través del agua. La silueta se sitúa cerca de ellos, entonces emerge de las profundidades Xochitónal. Por la corriente que genera al emerger Xochitónal, Malinalli y Xólotl retroceden.}

\begin{center}
\textsc{\underline{xochitónal}}
\\
\par
¿Quién osa perturbar la paz del rio Apanohuacalhuia? (Observa en todas direcciones hasta encontrar a Malinalli y a Xólotl) Este despreciable olor no puede ser más que de uno solo. Xólotl, ingrato cobarde, ¿Te has aburrido de correr y planeas entregarte a Tezcatlipoca? Si es así estas un poco debajo de lo que deberías.
\\
\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\
\par
Siempre has tenido un sentido del humor único, Xochitónal. Pero, deberías cuidar tus palabras, estás hablándole a un Dios, tú solo eres un capricho que creó Mictlantecuhtli.
\\
\par
\textsc{\underline{xochitónal}}
\\
\par
Ya que haz venido voluntariamente, no puedo dejarte ir. Tezcatlipoca me recompensara por tan buen premio. Solo lo lamento un poco por la mortal que te acompaña, devorare su alma.
\\
\par
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\
\par
Sera mejor que te prepares, esta no será una batalla como las que tuvimos en el camino.
\end{center}