\section{Cinemática 47. Palacio de Mictlantecuhtli. int/noche.} \label{Cin:Cinematica47}
 \textsc{Personajes}:
 \begin{itemize}
 \item Malinalli (actual)
 \item Xólotl.
 \item Mictlantecuhtli.
 \end{itemize}
\textit{Mictlantecuhtli es derrotado.  La energía que libera cuando se transforma en tonalli hace que tiemble. El palacio comienza a derrumbarse. Malinalli usa la caracola para protegerse de la caída del castillo. Cuando el castillo ha terminado de derrumbarse solo queda el tonalli de Mictlantecuhtli. Malinalli lo toma. Cuando obtiene el Tonalli de Mictlantecuhtli, Malinalli comienza a brillar, cuando la luz se ha despejado sus ropas han cambiado: ahora porta una armadura de combate parecida a la de las Diosas guardianas del Mictlán. No hay rastro de Xólotl. Una segunda luz brilla. Xólotl sale de entre los escombros del palacio de Mictlantecuhtli. Su forma ya no es la de un xoloitzcuintle, Xólotl está en su forma humana. }
\begin{center}
\textsc{\underline{Malinalli}}
\\
\par 
¿Xólotl?
\\
\par 
\textsc{\underline{Xólotl}}.
\\
\par 
Hola, Malinalli. Debe de ser impactante verme en esta forma. Solía ser mi forma verdadera hasta que Tezcatlipoca selló mis poderes hace mucho. Gracias a ti, he podido romper el sello. Nuestra aventura en el Mictlán ha acabado.
\\
\par 
\textsc{\underline{Malinalli}}
\\
\par 
¿Significa que volveré a casa?  
\\
\par 
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\
\par 
El alma de tu padre no está en el Mictlán. Al ser un guerrero, su lugar está en los trece cielos junto a Huitzilopochtli. En estos momentos no puedo traerlo de vuelta como lo prometí. Eso no significa que no vaya a cumplir lo que hemos acordado. Dos caminos se presentan ante ti, Malinalli. Puedes esperar a tu padre en el reino de los mortales o puedes ir conmigo a los trece cielos y ayudarme. 
\\
\par 
\textsc{\underline{Malinalli}}
\\
\par 
Si vuelvo al reino de los mortales ¿Mantendré el poder que he ganado aquí?
\\
\par 
\textsc{\underline{Xólotl}}
\\
\par 
Me temo que no. El poder espiritual pertenece al reino espiritual. Una vez regreses al mundo de los mortales volverás a ser normal. El hecho de que tu atuendo haya cambiado al obtener el tonalli de Mictlantecuhtli demuestra que nuestra energía espiritual ha alcanzado un buen nivel de sincronización, encontrar un nuevo aliado tan bueno como tú me tomara tiempo.
\\
\par 
\textsc{\underline{Malinalli}}
\\
\par 
¿Me está pidiendo que le acompañe? (Xólotl asiente con la cabeza. Malinalli camina en dirección de Xólotl). ¿Qué estamos esperando? Los trece cielos nos esperan. 
\end{center}