\section{Cinemática 25. Palacio de Oluta. int/día.}
 \label{Cin:Cinematica25}
 \textsc{Personajes}:
 \begin{itemize}
 \item Malinalli(niña).
 \item Cimatl.
\item Guardias.
\item Sacerdote.
\item Curandero.
\item Huenupan.
 \end{itemize}
 \textit{Malinalli está sentada en el suelo de la habitación. Lee diferentes códices. Entra un grupo de guardias cargando el cuerpo del Tenépal. Esta herido y sangra. Malinalli se sobresalta y trata de acercarse al grupo de guardias. Entra un sacerdote y un curandero. Los guardias colocan el cuerpo sobre la mesa de la habitación. El curandero trata de atender el sangrado del Tenépal.}
\begin{center}
\textsc{\underline{Malinalli}}
\\
\par
¡Padre! ¡Padre! (Grita tratando de acercarse a la mesa. Un guardia la intercepta y se dispone a sacarla de la habitación). 
\\
\par
\textsc{\underline{Tenépal}}
\\
\par
Malinalli... Mi amada niña (extiende su brazo como pidiendo que acerquen a su hija).
\\
\par
SACERDOTE
\\
\par
Saca a la niña de aquí, no tiene porque ver esto.
\\
\par
\textsc{\underline{Malinalli}}
\\
\par
(Llama a su padre mientras el soldado la saca de la habitación. La pantalla se oscurece. Malinalli ahora está con su madre. El curandero entra).
\\
\par
CURANDERO.
\\
\par
Mi señora, lamento informarle que su esposo ha muerto.
\\
\par
\textsc{\underline{Cimatl}}
\\
\par|
Agradezco sus servicios. Retírese por favor (El curandero sale. Malinalli llora abrazad de su madre. La escena se oscurece. Malinalli está en el suelo con la peineta que le dio su padre en sus manos. Su madre habla con el Huenupan)
\\
\par
\textsc{\underline{Huenupan}}
\\
\par
Como nuevo señor de Oluta, necesitó una esposa de alta cuna y buen linaje. Nada me traída más dicha ni honraría más la memoria del antiguo señor que el hecho de que la tome por esposa.
\\
\par
\textsc{\underline{Cimatl}}.
\\
\par
Mi corazón está afligido por la pérdida de mi esposo y solo el matrimonio podría calmar la pena que siento. Acepto su propuesta, mi señor. Que de esta unión nazca la paz que Oluta necesita.
\end{center}