	\section{Nivel 8} \label{Nivel:Niv08}
	\subsection{Título del nivel}
	La última batalla del jaguar.
	\subsection{Encuentro}
	Este nivel estará disponible después de vencer al jefe del séptimo nivel (ver apartado \ref{Nivel:Niv08}).
	\subsection{Descripción}
	Malinalli irá por un camino selvático que deberá atravesar. Se enfrentará de nuevo con Tepeyollotl ahora sin armadura de piedra.
	\subsection{Objetivos}
	El jugador deberá:
	\begin{itemize}
		\item Superar la zona de plataformas. El suelo del nivel tendrá dos tipos de sprites para el suelo, uno pavimentado y otro con pasto. Los enemigos que se encuentren en la zona con pasto serán más fuertes que los enemigos que se encuentren en la zona pavimentada. 
		\item Derrotar a Tepeyóllotl. En esta batalla contra jefe, Tepeyóllotl no tendrá su coraza por lo que sus ataque serán más rápidos que los del segundo nivel (ver apartado \ref{Nivel:Niv02}).
	\end{itemize}
	\subsection{Progreso}
	Al terminar el nivel el jugador:
\begin{itemize}
        \item Habrá incrementado la cantidad de vida de Malinalli. 
        \item Desbloqueara las siguientes cinemáticas:
\begin{itemize}
        \item Cinemática 37 (ver apartado \ref{Cin:Cinematica37}). 
        \item Cinemática 38 (ver apartado \ref{Cin:Cinematica38}).
        \item Cinemática 39 (ver apartado \ref{Cin:Cinematica39}).
        \item Cinemática 40 (ver apartado \ref{Cin:Cinematica40}).
\end{itemize}
        \item Desbloqueará El nivel 9 (ver apartado  \ref{Nivel:Niv09}) del juego en el menú seleccionable (ver apartado \ref{inter:interfaz03}).
\end{itemize}
	\subsection{Enemigos}
	\begin{itemize}
		\item Jaguar. Ver en \ref{per:jaguar}.
			
		\item Fantasmas morados. Ver en \ref{per:fantasmaM}.
		
		\item Fantasmas rojos. Ver en \ref{per:fantasmaR}.
			
		\item Tepeyóllotl. Ver en \ref{per:tepeyollotl}.
	\end{itemize}
	\subsection{Items}
	\begin{itemize}
        \item   Cacao (ver apartado \ref{item:cacao}).
        \item Flor de Vainilla (ver apartado \ref{item:vainilla}).
\end{itemize}
	\subsection{Personajes}
	\begin{itemize}
		\item Malinalli (ver apartado \ref{per:malinalli}).
		 
		\item Xolotl (ver apartado \ref{per:xolotl}).
	
		\item Tepeyóllotl (ver apartado \ref{per:tepeyollotl}).
	\end{itemize}
	\subsection{Escenario}
\begin{itemize} 
	\item Fondo: .
	\item Suelo: Piso selvático, de roca blanca y roca blanca agrietada.
	\item Obstáculos:
	\begin{itemize}
		\item Plataforma móvil (ver apartado \ref{obs.plataformaM}).
		\item Plataforma que cae (ver apartado \ref{obs.plataformaD}).
		\item Plataforma que desaparece (ver apartado \ref{obs.PlatDes}).
	\end{itemize}
	\item Objetos de fondo: No hay
\end{itemize}		
	\subsection{Referencia a BGM y SFX}
	\begin{itemize}
	\item BGM
		\begin{itemize}
				\item Música plataforma octavo nivel (ver apartado \ref{Musica:N08_ZN01}).
				\item Música jefe octavo nivel (ver apartado \ref{Musica:N08_ZN02}).
			\end{itemize}
		\item SFX
		\begin{itemize}
			\item Viento (ver apartado \ref{SFX:Viento}).
			\item Rugido (ver apartado \ref{SFX:Rugido}).
			\item Roca estrellándose (ver apartado\ref{SFX:RocaEs}).
			\item Pasos (ver apartado \ref{SFX:Pasos})
		\end{itemize}
\end{itemize} 

	\subsection{Referencia a FX}
\begin{itemize}
	\item Explosión de energía tonalli rojo (Ver apartado \ref{FX:ExpTonR}).
	\item Explosión de energía tonalli verde (Ver apartado \ref{FX:ExpTonV}).
\end{itemize}
	