\subsubsection{CU-001 Empezar partida.} \label{CU:01}
\begin{longtable}[c]{ | m{5cm} | m{10cm}|} 
		\hline
		\rowcolor{cyan}CU-001. & Empezar partida. \\ 
		\hline
		Descripción. & El jugador iniciará una nueva partida. \\ 
		\hline
		Reglas de negocio. & RN-00\ref{RN:01}\\ 
		\hline
		Precondición. & Existirá un archivo con los datos del juego en caso de que no sea la primera vez que se empiece una partida. \\
		\hline
		Postcondición. & Se generará un archivo con los datos de la partida.\\
		\hline
		Errores. & ER-001.\\
		\hline
\end{longtable}
\begin{itemize}
	\item[•] Trayectoria Principal.
		\begin{enumerate}
			\item El jugador inicia la aplicación.
			\item El jugador toca la pantalla táctil en la pantalla de inicio.
			\item El juego carga la interfaz del menú principal.
			\item El jugador selecciona el botón de Empezar partida (Ruta A).
			\item El juego despliega el mensaje 01 (Ruta B).
			\item El jugador pulsa selecciona el botón de aceptar, con lo que confirma la acción de empezar partida.
			\item El juego crea un archivo con los datos de la nueva partida.
		\end{enumerate}
	\item[•] Trayectorias Secundarias.
		\begin{itemize}
			\item Ruta A. 
				\begin{enumerate}
					\item El jugador selecciona el botón de Cargar partida (Ver caso de uso \ref{CU:02}).
				\end{enumerate}
			\item Ruta B.
				\begin{enumerate}
					\item El jugador selecciona el botón de cancelar.
					\item El jugador se queda en la interfaz del menú principal.
				\end{enumerate}
		\end{itemize}
\end{itemize}