\subsection{Prueba de sistema}
Esta prueba se realiza una vez se integraron los actores y controladores a los 
niveles.
\subsubsection{Objetivo de la prueba}
Verificar el flujo de la navegación del juego. 
\subsubsection{Herramientas utilizadas durante la prueba}
\textit{Unity.}
\subsubsection{Aplicación de la prueba}
Esta prueba inicia desde la escena de menú principal en donde se verifica que 
el controlador del menú realiza las validaciones correspondientes antes de 
crear o cargar una partida; de igual forma de verifica que aparezcan los 
mensajes de confirmación a cada caso, sea el de confirmación de la nueva partida 
o el que notifica que no hay datos previamente guardados.
\\
\par
La siguiente escena a probar es el menú de selección de nivel. En este se verifica 
que la información mostrada por la interfaz corresponda al nivel que se desea 
acceder. Después, se verifica que en efecto el juego no permita acceder a niveles 
que aun no se desbloquean.
\\
\par
Para finalizar la prueba se verifica que se realicen las transiciones entre 
niveles y cinemáticas. De igual forma se prueba la funcionalidad de botones de 
navegación de los niveles referentes al panel de pausa, fin de partida y nivel 
completado.
\subsubsection{Conclusiones de la prueba}
Al finalizar esta prueba se pudo confirmar que las transiciones entre escenas se 
realiza de manera correcta; salvo en algunos casos pero fue debido a que el nombre 
de la escena a la que se debería redirigir no estaba escrito correctamente o no 
coincidía con el nombre de la escena a la que debía ir. Con esto se puede concluir 
que se cumple el mapa de navegación que se propuso en el documento de diseño 
realizado en trabajo terminal 1.