	\subsubsection{Personaje jugable salta}
	Este caso consiste en que el jugador desde un nivel oprime el botón de saltar.  	
	\begin{itemize}
		\item Clases involucradas
			\begin{itemize}
				\item Player.
				\item MobileUICtrl.
			\end{itemize}
			
		\item Trayectoria de comunicación principal.
		\begin{enumerate}
				\item $\lbrack$MobileUICtrl$\rbrack$ Detectar que el jugador pulsó el 
				botón de saltar.
				\item $\lbrack$MobileUICtrl$\rbrack$ Avisa a la clase Player que el botón 
				saltar fue oprimido.
				\item $\lbrack$Player$\rbrack$ Confirma que el atributo isJumping se 
				falso (Trayectoria A).
				\item $\lbrack$Player$\rbrack$ Ejecutar método saltar.
				\item $\lbrack$Player$\rbrack$ Actualizar el valor de atributo isJumping
				en verdadero. 
				\item $\lbrack$Player$\rbrack$ Actualizar el valor de atributo CanDoubleJump 
				en verdadero.
		\end{enumerate}
		
		\item Trayectoria A (Atributo isJumping es verdadero).
			\begin{enumerate}
				\item[{A.}1] $\lbrack$Player$\rbrack$ Confirma que el atributo isJumping es 
				verdadero.
				\item[{A.}2] $\lbrack$Player$\rbrack$ Confirma que el atributo CanDoubleJump 
				es verdadero (Trayectoria B).
				\item[{A.}3] $\lbrack$Player$\rbrack$ Ejecutar método saltar.
				\item $\lbrack$Player$\rbrack$ Actualizar el valor de atributo CanDoubleJump 
				en falso.
			\end{enumerate}
			
		\item Trayectoria B (Atributo CanDoubleJump es falso).
			\begin{enumerate}
				\item[{B.}1] $\lbrack$Player$\rbrack$ No ejecuta método saltar.
			\end{enumerate}
	\end{itemize}