\subsubsection{Batalla contra jefe}
	El jugador se enfrenta contra un enemigo de tipo jefe. Para garantizar la 
	generalidad de la comunicación entre clases, se ejemplificara la comunicación 
	con la clase BossEnemy y con la clase LevelCtrl en lugar que con sus 
	respectivas clases hijas.
		
	\begin{itemize}
		\item Clases involucradas
			\begin{itemize}
				\item Player.
				\item MobileUICtrl.
				\item GameDataCtrl.
				\item GameData.
				\item BossEnemy
				\item LevelCtrl.
				\item LoaderScene.
			\end{itemize}
			
		\item Trayectoria de comunicación principal.
		\begin{enumerate}
				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Solicitar valores a la clase GameDataCtrl 
				para inicializar a la clase Player. 
				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Recibe la solicitud de la clase 
				LevelCtrl.
				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Leer datos del archivo binario.
				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Serializar datos del archivo binario 
				en una instancia de la clase GameData.
				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Enviar instancia de la clase GameData 
				a la clase LevelCtrl.
				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Recibe instancia de la clase GameData.
				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Inicializar valores de la clase Player 
				usando los valores de la instancia de GameData.
				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Habilitar MobileUICtrl.
				\item Las trayectorias A, B, D y F se ejecutaran de manera paralela.
				\item Repetir el punto anterior mientras atributo isAlive de Player o 
				BossEnemy sea false.
				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Canfirmar isAlive de jugador es veradero (Ruta H).
 				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Desabilita MobileUICtrl.
 				\item $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Enviar nueva instancia de GameData con el 
 				progreso del juego a GameDataCtrl.
 				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Escribir los datos de GameData en el archivo
 				Binario de partida.
 				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Confirmar a LevelCtrl que se ha salvado 
 				el progreso de la partida.
 				\item $\lbrack$GameDataCtrl$\rbrack$ Comunicar a LoaderScene que el archivo 
				de la partida han sido salvado.
				\item $\lbrack$LoaderScene$\rbrack$ Cargar interfaz de Menú de selección de 
				nivel.
		\end{enumerate}
		
		\item Trayectoria A (MobileUICtrl detecta boton oprimido por el usuario).
			\begin{enumerate}
				\item[{B.}2] $\lbrack$MobileUICtrl$\rbrack$ Detectar botones oprimidos por el 
				jugador. 
				\item[{B.}2] $\lbrack$MobileUICtrl$\rbrack$ Confirmar a clase Player sobre que 
				botón se oprimió.
				\item[{B.}3] $\lbrack$Player$\rbrack$ Ejecuta la acción con base al boton oprimido.
			\end{enumerate}
			
		\item Trayectoria B (Player detecta colisión con BossEnemy).
			\begin{enumerate}
				\item[{B.}1] $\lbrack$Player$\rbrack$ Solicitar contidad de daño a BossEnemy.
				\item[{B.}2] $\lbrack$BossEnemy$\rbrack$ Enviar contidad de daño a Player.
				\item[{B.}3] $\lbrack$Player$\rbrack$ Restar cantidad de daño de BossEnemy a
				cantidad de vida de Player.
				\item[{B.}4] $\lbrack$Player$\rbrack$ Confirmar cantidad de vida de Player es 
				mayor a cero (Volver a trayectoria principal en 9; Trayectoria C).
			\end{enumerate}
		
		\item Trayectoria C (Cantidad de vida de Player menor o igual a cero).
			\begin{enumerate}
				\item[{C.}1] $\lbrack$Player$\rbrack$ Volver IsAlive igual a false.
			\end{enumerate}
			
		\item Trayectoria D (BossEnemy detecta colisión con el objeto TonalliBullet).
			\begin{enumerate}
				\item[{D.}1] $\lbrack$BossEnemy$\rbrack$ Solicitar contidad de daño a TonalliBullet.
				\item[{D.}2] $\lbrack$TonalliBullet$\rbrack$ Enviar contidad de daño a BossEnemy.
				\item[{D.}3] $\lbrack$BossEnemy$\rbrack$ Restar cantidad de daño de TonalliBullet a
				cantidad de vida de BossEnemy.
				\item[{D.}4] $\lbrack$BossEnemy$\rbrack$ Confirmar cantidad de vida de BossEnemy es 
				mayor a cero (Volver a trayectoria principal en 9; Trayectoria C).
			\end{enumerate}
			
		\item Trayectoria E (Cantidad de vida de BossEnemy menor o igual a cero).
			\begin{enumerate}
				\item[{E.}1] $\lbrack$BossEnemy$\rbrack$ Volver IsAlive igual a false.
			\end{enumerate}
			
		\item Trayectoria F.
			\begin{enumerate}
				\item[{F.}1] $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Actualizar Barra de cantidad de 
				vida jugador. 
				\item[{F.}1] $\lbrack$LevelCtrl$\rbrack$ Actualizar Barra de cantidad de 
				tonalli jugador. 
			\end{enumerate}
		
		\item Trayectoria H (Atributo isAlive de Player es falso).
			\begin{enumerate}
				\item[{F.}1] regresar al punto 1 de ruta principal. 
			\end{enumerate}
	\end{itemize}	